{
  "quests": [
    {
      "Question": "Площадь куба?",
      "Answers": [ "S = a² + b²", "S = a²", "S = a * b", "2(a + b)"],
      "RightAnswer": "S = a²",
      "Prize": 500,
      "Index": 1
    },
    {
      "Question": "Площадь квадрата?",
      "Answers": [ "S = a * b", "S = a + b + c", "S = 2(a + b)", "S = (a + b)²" ],
      "RightAnswer": "S = a * b",
      "Prize": 500,
      "Index": 1
    },
    {
      "Question": "Чему равно произведение всех чисел?",
      "Answers": [ "∞", "0", "1", "невозможно вычислить" ],
      "RightAnswer": "0",
      "Prize": 1000,
      "Index": 2
    },
    {
      "Question": "(2 + 2) * 2",
      "Answers": [ "4", "6", "8", "12" ],
      "RightAnswer": "8",
      "Prize": 1000,
      "Index": 2
    },
    {
      "Question": "2 + 2 * 2",
      "Answers": [ "4", "6", "8", "12" ],
      "RightAnswer": "6",
      "Prize": 2000,
      "Index": 3
    },
    {
      "Question": "Сколько всего чисел?",
      "Answers": [ "10", "9", "∞", "2" ],
      "RightAnswer": "S = 4πr²",
      "Prize": 2000,
      "Index": 3
    },
    {
      "Question": "Сколько прямых может пройти через 4 точки, не лежащие на одной прямой?",
      "Answers": [ "4", "2", "8", "6" ],
      "RightAnswer": "6",
      "Prize": 3000,
      "Index": 4
    },
    {
      "Question": "Чему приблизительно равно число e?",
      "Answers": [ "2.73", "1 + 1/2 + 1/3", "2.71", "3.14" ],
      "RightAnswer": "2.71",
      "Prize": 3000,
      "Index": 4
    },
    {
      "Question": "Объём конуса?",
      "Answers": [ "V = πrh", "V = πrh²", "V = 2πr²", "V = πr²h/3" ],
      "RightAnswer": "V = πr²h/3",
      "Prize": 5000,
      "Index": 5
    },
    {
      "Question": "Площадь параллелограма?",
      "Answers": [ "(S = a * b) / 2", "S = (a * b) / 2", "S = cos(α) * a * b", "S = h * b" ],
      "RightAnswer": "S = h * b",
      "Prize": 5000,
      "Index": 5
    },
    {
      "Question": "Какая фигура имеет самою большую площадь при одинаковом периметре?",
      "Answers": [ "треугольник", "прямоугольник", "круг", "выпуклый 8миугольник" ],
      "RightAnswer": "круг",
      "Prize": 10000,
      "Index": 6
    },
    {
      "Question": "Арифметическое действие повторения данного числа слагаемым столько раз, сколько единиц находится в другом данном числе. Какое это действие?",
      "Answers": [ "сложение", "умножение", "деление", "возведение в степень" ],
      "RightAnswer": "умножение",
      "Prize": 10000,
      "Index": 6
    },
    {
      "Question": "На одной чаше весов лежит железная гиря в 2кг. На другой камень такой же массы. Весы опустили в воду вместе с грузами. Куда отклонятся весы?",
      "Answers": [ "в сторону камня", "в сторону гири", "не отклонятся", "отклонения будут случайными" ],
      "RightAnswer": "в сторону гири",
      "Prize": 15000,
      "Index": 7
    },
    {
      "Question": "6 / 2(1 + 2) =",
      "Answers": [ "9", "6", "1", "5" ],
      "RightAnswer": "9",
      "Prize": 15000,
      "Index": 7
    },
    {
      "Question": "Площадь поверхности сферы?",
      "Answers": [ "S = πr²", "S = 3/4πr³", "S = 2πr²", "S = 4πr²" ],
      "RightAnswer": "S = 4πr²",
      "Prize": 25000,
      "Index": 8
    },
    {
      "Question": "Что такое феод, давший название феодалам?",
      "Answers": [ "меч", "жалованье", "земельное владение", "военный отряд" ],
      "RightAnswer": "земельное владение",
      "Prize": 25000,
      "Index": 8
    },
    {
      "Question": "Куда собирался отправиться Виктор Зилов, главный герой пьесы Александра Вампилова?",
      "Answers": [ "в круиз", "в поход", "на охоту", "на рыбалку" ],
      "RightAnswer": "на охоту",
      "Prize": 25000,
      "Index": 8
    },
    {
      "Question": "Какие билеты в «Круговую кинопанораму» на ВДНХ не могли купить посетители выставки?",
      "Answers": [ "на последний ряд", "на дневной сеанс", "на отечественный фильм", "на два фильма в один день" ],
      "RightAnswer": "на последний ряд",
      "Prize": 50000,
      "Index": 9
    },
    {
      "Question": "Что бросились скупать американцы в 1973 году, после того как Джонни Карсон пошутил в своем ток-шоу о дефиците?",
      "Answers": [ "соль", "мыло", "туалетную бумагу", "спички" ],
      "RightAnswer": "туалетную бумагу",
      "Prize": 50000,
      "Index": 9
    },
    {
      "Question": "В честь какого раздела лингвистики двор филологического факультета университета Санкт-Петербурга украшает скульптура улитки?",
      "Answers": [ "стилистика", "фонетика", "синтаксис", "фразеология" ],
      "RightAnswer": "фонетика",
      "Prize": 100000,
      "Index": 10
    },
    {
      "Question": "Кем служил Сергей Есенин на Первой мировой войне?",
      "Answers": [ "санитаром", "писарем", "поваром", "адъютантом" ],
      "RightAnswer": "санитаром",
      "Prize": 100000,
      "Index": 10
    },
    {
      "Question": "Что, по словам царя из сказки Филатова о Федоте-стрельце, ему привезли из Парижа?",
      "Answers": [ "духи и одеколон", "круассаны и улиток", "панталоны и жилет", "гильотину" ],
      "RightAnswer": "гильотину",
      "Prize": 200000,
      "Index": 11
    },
    {
      "Question": "Кому датчане установили памятник в замке Розенборг в Копенгагене?",
      "Answers": [ "Нильсу Бору", "Ларсу фон Триеру", "Петеру Шмейхелю", "Хансу Кристиану Андерсену" ],
      "RightAnswer": "Хансу Кристиану Андерсену",
      "Prize": 200000,
      "Index": 11
    },
    {
      "Question": "На территории какого современного государства находятся развалины цитадели Бирса, название которой переводится как «снятая шкура»?",
      "Answers": [ "Испания", "Кипр", "Египет", "Тунис" ],
      "RightAnswer": "Тунис",
      "Prize": 400000,
      "Index": 12
    },
    {
      "Question": "На каком континенте находится Карибское ущелье?",
      "Answers": [ "Северная Америка", "Южная Америка", "Африка", "Антарктида" ],
      "RightAnswer": "Африка",
      "Prize": 400000,
      "Index": 12
    },
    {
      "Question": "Сколькими цифрами обходились римляне?",
      "Answers": [ "4", "5", "6", "7" ],
      "RightAnswer": "Беринг",
      "Prize": 800000,
      "Index": 13
    },
    {
      "Question": "Какой шахматист написал книгу «Настольные игры народов»?",
      "Answers": [ "Ботвинник", "Ласкер", "Капабланка", "Алехин" ],
      "RightAnswer": "Ласкер",
      "Prize": 800000,
      "Index": 13
    },
    {
      "Question": "Как называется шлюзовой отсек Международной космической станции?",
      "Answers": [ "«Лабиринт»", "«Ребус»", "«Пазл»", "«Квест»" ],
      "RightAnswer": "«Квест»",
      "Prize": 1500000,
      "Index": 14
    },
    {
      "Question": "Что помешало Ференцу Листу поступить в Парижскую консерваторию в 1823 году?",
      "Answers": [ "Отсутствие денег", "Слабое здоровье", "Провал на экзамене", "Иностранное подданство" ],
      "RightAnswer": "Иностранное подданство",
      "Prize": 1500000,
      "Index": 14
    },
    {
      "Question": "Какой вид кавалерии предназначался для боевых действий как в конном, так и в пешем строю?",
      "Answers": [ "кирасиры", "уланы", "драгуны", "гусары" ],
      "RightAnswer": "драгуны",
      "Prize": 3000000,
      "Index": 15
    },
    {
      "Question": "Сколько морей омывают Балканский полуостров?",
      "Answers": [ "3", "4", "5", "6" ],
      "RightAnswer": "6",
      "Prize": 3000000,
      "Index": 15
    }
  ]
}